% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Résoudre un problème de partage
Quatre enfants se partagent une tablette de chocolat. Le premier
prend le tiers de la tablette et le second, le quart. Le troisième
prend les $\frac{2}{5}$ de ce qui reste après que le premier et
le deuxième se sont servis.
\begin{enumerate}
  \item Lequel de ces calculs permet de trouver la part du
        troisième ?
        \begin{align*}
          A & = 1-\frac{1}{3}-\frac{1}{4}\times\frac{2}{5}              \\
          B & = \left(1-\frac{1}{3}-\frac{1}{4}\right)\times\frac{2}{5} \\
          C & = \left(1-\frac{1}{3}-\frac{1}{4}\right)\div\frac{2}{5}   \\
          D & =1-\left(\frac{1}{3}-\frac{1}{4}\right)\times\frac{2}{5}
        \end{align*}
  \item Effectuer le calcul choisi.
\end{enumerate}